<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Xinlu&#39;s Homepage</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Xinlu&#39;s Homepage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Oct 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Revolutionary Road 观后感</title>
      <link>/2018/10/01/revolutionary-road/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/10/01/revolutionary-road/</guid>
      <description>《革命之路》(Revolutionary Road) 一部2008年的爱情电影，主演是莱昂纳多·迪卡普里奥以及凯特·温斯莱特，对，就是泰坦尼克号里的那对男女。这部电影改编自理查·叶慈写于1961年同名小说，我曾经看过他的一个小集子《十一种孤独》。不知道是在这个特殊的时刻看这部电影很有感触，还是这个电影的主题符合我一直以来对爱情婚姻的认识。
电影讲述的是一对平凡男女从浪漫的相爱相识，到婚后的无聊和挣扎，最终以女主自杀结束。电影中男女主角的争吵和谩骂非常真实，他们彼此伤害，直到有一方无法承受。开始女主希望去巴黎生活，她认为这也许是跳出现实泥潭的美好方式，她和他都为此努力，然后当发现巴黎梦破碎的时候，女主崩溃了，她觉得自己再也逃不出这泥潭。其实，哪有什么巴黎梦，那都是自己给自己的希望，即使他们真的搬到巴黎，生活的琐碎依然存在啊。
他们都只是平凡人，有着平凡人的烦恼，就像生活中的你我。女主是个不知名的小演员，男主是个公司小职员。男主每天在骂自己的老板，觉得自己怀才不遇，但是当得知可以有升职加薪的机会时，就放弃了去巴黎追逐理想的机会。王小波说，人最大的痛苦就是对自己无能的愤怒。这也许就是平凡人的宿命。
这部电影让我想起了《爱在》三部曲，不管相遇多么浪漫，最终都会变成生活琐碎的争吵，这就是生活啊，豆瓣上有一条评论：
 如果杰克当年爬上了木版，他和露丝现在就是这副德兴。
 电影没有告诉我们该如何办，他只是展示了另外两对夫妇，一队假装幸福，对所有冲突避而不谈；另一对则是夫人喋喋不休时，丈夫关了自己的助听器假装什么也没听见。但这样难道不是比男主和女主更可悲吗？
我们对爱情和婚姻的追求到底是什么样的？如何才能避免死气沉沉的婚姻？我不知道。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCR for English and Chinese</title>
      <link>/20180716/ocr-for-english-and-chinese/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/20180716/ocr-for-english-and-chinese/</guid>
      <description>Version tesseract-3.04.01_2 and imagemagick-6.9.5-2
tesseract project in github
Install ImageMagick for image conversion:
brew install imagemagick  Install tesseract for OCR:
brew install tesseract --with-all-languages  Or install without --all-languages and install them manually as needed.
Make sure the input image is a grayscale .tif and fairly large. ~500x150 was too small, while ~2000*500 worked very well.
convert input.png -resize 400% -type Grayscale input.tif  OCR it. The default language is English.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>用R进行数据格式转换(SAS, Stata)</title>
      <link>/20171122/%E7%94%A8r%E8%BF%9B%E8%A1%8C%E6%95%B0%E6%8D%AE%E6%A0%BC%E5%BC%8F%E8%BD%AC%E6%8D%A2sas-stata/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/20171122/%E7%94%A8r%E8%BF%9B%E8%A1%8C%E6%95%B0%E6%8D%AE%E6%A0%BC%E5%BC%8F%E8%BD%AC%E6%8D%A2sas-stata/</guid>
      <description>​ 我们在进行合作研究的时候，经常面临的的一个问题就是，一个Co-author给的数据集是stata格式的(.dta), 而我们用的是SAS，或者相反，还有很多研究者习惯用SAS清洗数据，完成后用Stata 跑回归，在这些情况下我们都会面临一个数据格式转换的问题，那么今天我们就来谈一下如何用R来帮助格式转换。
 为什么是R? 因为它是开源的，你可以在没有安装SAS和Stata的情况下完成.sas7bdat和.dta的转换
 看到R有些人可能就要关闭文章了，因为不想又学一个软件，其实，我们完成数据转换不需要真正的搞懂R的code，只需要跟着我一步一步来就可以了，比把大象装冰箱还简单。
 下载安装R 到R的官网下载安装对应平台的R程序。
 安装需要的packages
  # 类似于Stata的 ssc install install.packages(&#39;haven&#39;, repos = &#39;http://cran.us.r-project.org&#39;) # 表示我们要从R的官网安装一个包名字叫 haven  然后我们就可以用啦 ~
SAS 转 Stata 把下面的code粘贴单R的console里面，等着
library(haven) # 加载包 dataset &amp;lt;- read_sas(&amp;quot;C:/example.sas7bdat&amp;quot;) # 把SAS数据读进来 # 把它导出为14版本的stata数据 # version 可以是8 -14 的任何一个 # 你也可以借此完成不同的stata版本数据的转化 write_dta(dataset, &amp;quot;C:/example.dta&amp;quot;, version = 14)  Stata 转 SAS 把下面的code粘贴单R的console里面，等着
library(haven) # 加载包 dataset &amp;lt;- read_dta(&amp;quot;C:/example.dta&amp;quot;) # 把Stata数据读进来 write_sas(dataset, &amp;quot;C:/example.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Several Public Data Sources</title>
      <link>/20160619/several-public-data-sources/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/20160619/several-public-data-sources/</guid>
      <description>World Bank Data http://data.worldbank.org/
Topics on :
UNdata http://data.un.org/
 education fruit export poverty health indonesia web
 Population  Data USA https://www.data.gov/
Data USA, an online application developed by a team of data scientists at MIT Media Lab and Datawheel, backed by Deloitte is helping Americans visualize demographic and economic data using an open source platform.
中国国家统计局数据 http://data.stats.gov.cn/
Quandl https://www.quandl.com/
install.packages(&amp;quot;Quandl&amp;quot;) library(Quandl) data &amp;lt;- Quandl(&amp;quot;FRED/GDP&amp;quot;) head(data)  Topics on :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R and Rstudio Tricks</title>
      <link>/20160609/r-and-rstudio-tricks/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/20160609/r-and-rstudio-tricks/</guid>
      <description>Shortcut  Alt+- gives the assign operator &amp;lt;- Ctrl+Alt+Left/right arrow switches between open files Ctrl+Space gives autocomplete options Ctrl+Left/right arrow jumps one word Ctrl+shift+C to un-comment, simply re-highlight and hit Ctrl+shift+C again. The Tab key on your keyboard will help you (particularly in RStudio) by offering ways to finish your code. If you start typing mea and hit tab, it will suggest mean() among other things. If you type mean(~hwy, data=vehicles, and hit tab, it will tell you the other arguments you can use for the mean() function.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data Visualization Tools</title>
      <link>/20160608/data-visualization-tools/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/20160608/data-visualization-tools/</guid>
      <description>来自知乎问题有哪些值得推荐的数据可视化工具？的总结
Tagxedo 的在线词云生成工具 Python的word cloud模块，结合jibe分词模块可以实现分词并生成词云。
遮罩用于定义词云的形状。
Google Books Ngrams 谷歌扫描的三千万册书进行分词并做词频统计，沿着整个历史时间轴来研究语言在历史中的变迁。 在Ngrams中，分别输入首字母大写的“Science, Philosophy, Religion”，和小写的“science, philosophy, religion”，我们得到如下两张图。在大写的图中（下图一），可以清楚看到在公元1600到1800年间，宗教是压倒性强势，然后是哲学，相比之下，科学还是没影的事。但1850年是转折点，科学慢慢占据优势，比宗教和哲学加起来都大。
百度Echarts 动态类型切换： 大规模散点图：（感觉这个超级酷炫的！好像还有专利的）
Google Chart API，Google sheets for world map 在Google Video和Google Finance中使用了它，后来觉得，如果能开放它让其他用户也使用的话，会是件不错的事情。 Google Chart API工具从简单的折线图到复杂的分级树形图，他的图表库里提供了海量的模版可供选择。但Google Chart有个大问题：图表在客户端生成，这意味着那些不支持JavaScript的设备将无法使用。
Tableau Public（Business Intelligence and Analytics） 这是Tableau的免费版本。操作简单，出的成品很有美感。学生可以免费。
R packages  library(ggplot2) library(leaflet) Leaflet是为移动端友好型交互地图所做的开源JavaScript库 github devtools::install_github(&amp;quot;chgrl/leafletR&amp;quot;) github  WolframAlpha WolframAlpha把自己称作计算型知识引擎、谷歌在分析领域的劲敌。它最棒的一点是在显示图表时可以不需要任何配置就响应数据请求。如果你用的是公开的数据，那么你只需一个简单的小部件生成器就能在你的网页上轻松加入可视化数据。
flowingdata http://flowingdata.com/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Code and Data for the Social Sciences</title>
      <link>/20160607/code-and-data-for-the-social-sciences/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/20160607/code-and-data-for-the-social-sciences/</guid>
      <description>Automate everything  Automate everything that can be automated. Write a single script that executes all code from beginning to end. 写一个terminal执行文件，可以执行不同软件的结果。 &amp;gt; let’s add another key script to the directory, called rundirectory.bat, which is a Windows shell script. Its contents look like this:  ---- rundirectory.bat ---- stattransfer export_to_csv.stc statase -b mergefiles.do statase -b cleandata.do statase -b regressions.do statase -b figures.do pdflatex tv_potato.tex  The rundirectory.bat script works like a roadmap.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reproducible Research</title>
      <link>/20160606/reproducible-research/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/20160606/reproducible-research/</guid>
      <description>Do not do things by hand
 remov outliers QA /QC validating editing tables and figures moving data around your computer down load data from a website  Do not use GUI (Point and Click)
 can not be repeated  Teach your computer to do the job
 even if you only do it once down load data from a website, unzip it   download.file(&amp;quot;http://-address- dataset.zip&amp;quot;, &amp;quot;project/dataset.zip&amp;quot;)   Do use some version control</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何正确的休息</title>
      <link>/20160601/%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%AD%A3%E7%A1%AE%E7%9A%84%E4%BC%91%E6%81%AF/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/20160601/%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%AD%A3%E7%A1%AE%E7%9A%84%E4%BC%91%E6%81%AF/</guid>
      <description> 脑力劳动者，补瞌睡对你没什么用  比如你星期五写了5个小时的企划案，最好第二天去给你的盆栽们剪枝而不是睡到太阳晒屁股。还有一点，当你无法选择由脑力劳动转入体力劳动时，你不妨在脑力劳动内部转换。
法国杰出的启蒙思想家卢梭就讲过他的心得：“我本不是一个生来适于研究学问的人，因为我用功的时间稍长一些就感到疲倦，甚至我不能一连半小时集中精力于一个问题上。但是，我连续研究几个不同的问题，即使是不间断，我也能够轻松愉快地一个一个地寻思下去，这一个问题可以消除另一个问题所带来的疲劳，用不着休息一下脑筋。于是，我就在我的治学中充分利用我所发现的这一特点，对一些问题交替进行研究。这样，即使我整天用功也不觉得疲倦了。”所以，如果你有好几个问题要处理，最好交替进行，而不要处理完一个再开始第二个，那样会很快被耗尽。
 最好的休息，是让你重燃生活的热情  我们的疲惫主要来自对现有的一成不变的生活的厌倦。所以最好的休息项目就是那些让我们重新找到生活和工作热情的活动。如果你干完一件事，能够幸福地感叹“明天又是新的一天。”那这件事对你来说就是最好的恢复热情，调节情绪的方法。
以“做”来解决“累”，用积极休息取代消极放纵。
 不必停下来，只是换一下  去健身房。 看小说、看演出，比如舞台剧等。 学一项新技能，滑雪，滑冰。 去社交。不要以为它总是令人疲惫的。虽然和看书比起来，它稍有点令人紧张，但也能让你更兴奋，更有认同感。 睡前三小时内不要吃东西，尤其忌油腻辛辣。 晚九点以后不要喝水将尿液排空，肾脏得到很好的休息，并防止半夜起来去洗手间打断睡眠。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>People should learn in their 20s - Rich Tatum</title>
      <link>/20160507/people-should-learn-in-their-20s---rich-tatum/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/20160507/people-should-learn-in-their-20s---rich-tatum/</guid>
      <description>From Rich Tatum
 Most people are very focused on superficial problems and jump from one to another, as you yourself mostly do. Your problems are much smaller than you make them out to be. Meditation makes this abundantly clear, and everything else much easier. There&amp;rsquo;s a profound connection between your body&amp;rsquo;s well-being and your mental and emotional well-being. As you age you can&amp;rsquo;t fuck off with terrible exercise and eating habits like you did when you were young.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linear Regression and group by in R</title>
      <link>/20151227/linear-regression-and-group-by-in-r/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/20151227/linear-regression-and-group-by-in-r/</guid>
      <description>Here&amp;rsquo;s one way using the lme4 package.
&amp;gt; library(lme4) &amp;gt; d &amp;lt;- data.frame(state=rep(c(&#39;NY&#39;, &#39;CA&#39;), c(10, 10)), + year=rep(1:10, 2), + response=c(rnorm(10), rnorm(10))) &amp;gt; xyplot(response ~ year, groups=state, data=d, type=&#39;l&#39;) &amp;gt; fits &amp;lt;- lmList(response ~ year | state, data=d) &amp;gt; fits Call: lmList(formula = response ~ year | state, data = d) Coefficients: (Intercept) year CA -1.34420990 0.17139963 NY 0.00196176 -0.01852429 Degrees of freedom: 20 total; 16 residual Residual standard error: 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《Sapiens: A Brief History of Humankind》读书笔记</title>
      <link>/20150702/sapiens-a-brief-history-of-humankind%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/20150702/sapiens-a-brief-history-of-humankind%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>The state and the market approached people with an offer that could not be refused. &amp;lsquo;Become individuals,&amp;rsquo; they said. &amp;lsquo;Marry whomever you desire, without asking permission from your parents. Take up whatever job suits you, even if community elders frown. Live wherever you wish, even if you cannot make it every week to the family dinner. You are no longer dependent on your family or your community. We, the state and the market, will take care of you instead.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Your Presentation Needs a Punch Line [HBR]</title>
      <link>/20150530/your-presentation-needs-a-punch-line-hbr/</link>
      <pubDate>Sat, 30 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/20150530/your-presentation-needs-a-punch-line-hbr/</guid>
      <description>By Annette Ferrara
It was late Saturday night on Chicago’s North Side, and the historic Green Mill jazz club was buzzing with nervous energy. So was I. Pacing on the edge of the tiny stage, I gave my notes one final glance, exterminated the butterflies in my stomach, and stepped into the blinding spotlight. “Welcome to the inaugural edition of Mortified Chicago!” I shouted into the mic. “Tonight, real people will read their teenage diaries in front of you, total strangers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>量化交易策略总结</title>
      <link>/20150409/%E9%87%8F%E5%8C%96%E4%BA%A4%E6%98%93%E7%AD%96%E7%95%A5%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/20150409/%E9%87%8F%E5%8C%96%E4%BA%A4%E6%98%93%E7%AD%96%E7%95%A5%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description>Piotroski选股策略 策略说明  Piotroski选股策略是在P/B最低的20%的股票中按照9个财务指标打分，将这 些打分加起来得到每只股票的得分，分值为0-9之间的整数。
 在美国1976年到1996年二十年的时间里，得分为9的组合年化收益率为 15.9%，而得分为0的组合年化收益率为-6.1%，二者相差23% 。而同期标普 500的回报率为11.1%。
 2008年，AAII(American Association of Individual Investors)跟踪的56 个选股策略中只有一个策略的收益率为正，那就是Piotroski的选股策略， 当年收益率为32.6%。而所有策略的回报率的中位数为-41.7%。
 Joseph D. Piotroski 在Journal of Accounting Research 上发表了一篇文章” Value investing: The use of historical financial statement information to separate winners from losers”。他提出了9个财务指标 来对股票进行打分， 根据打分的高低将股票区分出来。他的这套打分方法称为 Piotroski scoring。
 该模型的九个指标是：
 扣除非经常性损益后的净利润 扣除非经常性损益后的净利润的增长 每股经营活动现金流量净额 每股经营活动现金流量净额与每股净利润的差值 长期负债比例的增长 流动性比率的增长 总股本的增长 销售毛利率的增长 总资产周转率的增长   可能改进 该模型对每个因子仅作0和1的区别，实际上可以给每个因子权重，然后用training data 给出优化的权重。因为在不同的市场上，投资者看中的指标可能并不一样。中国市场跟 美国市场可能会有很大区别。
在稳定增长中寻找超额收益 策略说明  由 $P = PE \times EPS $ 可以推导出 $$ P = PE \times EPS $$</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>读刘未鹏的《暗时间》</title>
      <link>/20150112/%E8%AF%BB%E5%88%98%E6%9C%AA%E9%B9%8F%E7%9A%84%E6%9A%97%E6%97%B6%E9%97%B4/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/20150112/%E8%AF%BB%E5%88%98%E6%9C%AA%E9%B9%8F%E7%9A%84%E6%9A%97%E6%97%B6%E9%97%B4/</guid>
      <description>最近读刘未鹏的《暗时间》有些感触。刘未鹏在书中将人的大脑比作CPU，对时间安排，处理任务等进行了一些阐述。我总结了一下：
How to use your time more efficiently  Time is one dimension, and intensity is the other&amp;ndash;The output is equal to Time X Intensity.   运行空闲进程也是一天，运行大数据量计算的程序也是一天，对于CPU来说同样的一天，价值却是完全不一样的。善于利用思维时间的人，可以无形中比别人多出很多时间
  Stop multitasking.   任务切换需要耗费许多额外的花销，通俗地来讲，首先需要保存当前上下文以便下次能够顺利切换回来，然后要加载目标任务的上下文。如果一个系统不停地在多个任务之间来回倒腾，就会耗费大量的时间在上下文切换上，无形中浪费很多的时间。
大脑开始一件任务的时候必须要有一定时间来“热身”，这个时间因人而异，并且可以通过练习来改变。
 For example. you can concentrate on researh during the working days, and leave other unimportant stuffs to the weekend. By doing so, you can reduce the switching cost, thus improving the efficency of your time.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《平凡的世界》读书笔记</title>
      <link>/20141230/%E5%B9%B3%E5%87%A1%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/20141230/%E5%B9%B3%E5%87%A1%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>“有文化的城里人，往往不能想象农村姑娘的爱情生活。在他们看来，也许没有文化就等于没有头脑；没有头脑就不懂得多少感情。可是实际也许和这种偏见恰恰相反。真的，正由于她们知识不多，精神不会太分散，对于两性之间的感情非常专注，所以这种感情实际上更丰富，更强烈。”
“尤其象田润叶这样的人，她尽管在县城参加了工作，但本质上也可以说仍然是一个农村姑娘。一旦当她第一次对一个男人产生了热烈的爱情，就会深陷进去而不能自拔。可一旦这热烈的向往落空，又很难从因此而造成的痛苦中解脱出来。她除过日常的生活和工作，又没有远大的事业上的追求来弥补感情上的损失……”</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>